川普或與安倍同登出雲號航母會談

美日軍事合作關係近年來隨著大陸軍力發展而不斷升溫，日本做為美國在亞太軍事部署體系中的作用愈來愈擴大。日媒引述美日外交界消息人士稱，美總統川普預計要在5下旬訪問日本，很可能會與日本首相安倍晉三同登日本出雲號輕航母，這一行動除代表美日同盟關係穩固之外，更顯示美國支持日本軍事力量持續擴張，為美國擔任在亞太地區的防衛前鋒。

陸媒《環球網》引述日本共同社消息指出，5月下旬川普對日本進行訪問時極可能會與安倍晉三同登出雲號輕航母，並在這艘具有指標意義的萬噸軍艦上進行會談。而在此之前，出雲號輕航母被日本當作外交工具已有多次，例如菲律賓總統杜特蒂以及英國首相梅伊，都先後登上過這艘日本軍艦。共同社的分析認為，此舉代表著美國和日本更加穩固的同盟國關係。

《新浪軍事》則指出，出雲號是日本海上自衛隊的最大戰艦， 2015年3月服役，滿載排水量達到27000噸，在世界現役航母中排名第6，超過義大利1.3萬噸的加里波第號、西班牙1.7萬噸的阿斯圖裡亞斯親王號和英國2.1萬噸的無敵級航母。出雲號有248米長的全通式飛行甲板、獨立大型機庫、中央載機升降平臺，以及右舷艦島等航空母艦佈局。尤其是出雲號的機庫面積有4000平方公尺，比中共海軍唯一航母遼寧艦機庫更大，艦載機容量不亞於遼寧艦。

許多外國媒體也指出，出雲號根本就是艘偽裝的航空母艦，它完全具備標準航空母艦的作戰能力，卻取名為DDH直升機護衛艦，明顯要誤導國際視聽。不過近年來，日本連最後的偽裝都除去，日本防衛計劃中已明白載入要將出雲號進行改造，變更為準航母功能。外界不斷質疑日本此舉將意味放棄和平憲法中「專守防衛」的限制，日本自衛隊則會成為一支具備遠洋打擊能力的進攻性軍事力量。

報導說，而在這樣的背景下，川普如果登上出雲號，那將是對日本重建軍事力量的一大鼓舞，等於是公開支持日本進行軍事力量大幅擴張，其中的意義正是對美國戰略對手中國大陸的威嚇和擠壓。

一見到CHINATIMES 已經唔使睇

大陸買賭船改做空母破壞地區軍事平衡就唔屌

大日本帝國
萬歲萬歲萬歲

如果大和號無被擊沉咁就好啦

中華人民共和國時報